【中東流浪三十六日】（你問我盡答）踏著無垠的赤土－杜拜伊朗土耳其

上年五月尾向高登都有直播過，自從轉左連登之後，一直都打算向到再打過。最近完sem同埋做功課做到悶，所以抽小小時間同大家分享下被騙遊記 ，有咩問題你問我盡答
唔會完全純粹搬字過紙，會有新野，同埋整合一下，之前果個有D散亂
同埋咁多位高抬貴手，唔好起底

三十六日去左杜拜（兩日）伊朗（十八日）土耳其（十六日），用左大概二萬六港紙（全包）。比當地人呃左三次（唔是重點）

幾個大路問題：
用咩相機？ fujifilm傻瓜機，全程auto mode，再加百幾蚊腳架仔
危唔危險？ 唔危險，最危險係最後向伊斯坦堡果兩日撞正機場炸彈襲擊
用左幾錢？ 二萬六港紙，全包
自己一個？ 是
點比人呃？ 自己柒，同埋頭兩日發生左D事，搞到個人懵盛盛

大概每日會更新兩次，盡量多圖少字。

比住幾張我覺得影得最靚嘅相先

伊朗 德黑蘭

土耳其 格雷梅

伊朗 設拉子

第一日：香港>杜拜 26/5/2016
今次搭阿聯酋航空，大鄉里未出過遠門，第一次搭長途機，見到有得睇電影興奮到不得了！仲係幾update添 （果陣時黎講）有deadpool ，八個幾鐘機唔駛怕悶

循例影下飛機餐

落機已經係杜拜時間夜晚十一點，本身打算訓一晚機場第日去check in，但已經好攰，同埋佢個wifi得一個鐘，實悶死，所以我決定善用一個鐘wifi即刻搵酒店。最後搵到間200幾港紙，包早餐嘅酒店，即刻去馬。但由於太遠同唔識路，所以搭左我人生第一次嘅杜拜的士

一出機場有個哥仔問我是咪搭車，我話yes。點知佢叫我去黑色車到，我即刻淆左，好驚會比人劏到一頸血 之後我打發左佢，乖乖地搵的士 上到的士，司機一野就問我邊到黎，我話香港。佢問同中國有咩分別，我又用我僅餘英文同佢解釋，語言文化政治，雖然佢好似唔是好明，但最起碼佢唔會搞錯中國人同香港人
到左酒店，reception哥哥好好奇問我個紋身係乜黎，我又用我僅餘既英文解釋。因為我真係好攰好想沖涼，所以無傾太耐，拿拿林入房沖涼訓

會長大人安好

第二日 杜拜 27/5/2016
唔知係時差定點，我七點鐘就起左身 但係好彩既係七點鐘岩岩好有得食早餐，早餐係自助形式，但係呢間就好少野食 不過無乜所謂，最緊要填飽個肚

填飽個肚啦係時候去原本果間酒店check in 杜拜真係好熱好熱，雖然熱但係間唔中左會有風吹過，幫下汗蒸發，比起香港又濕又熱真係好好多

個天係可以藍到一舊雲都無，好空曠，比起香港周圍都係三十幾層既高樓大廈包圍住你果種壓迫感真係差天共地
地鐵係無人駕駛，但係唔知點解，杜拜同香港都一樣，佢地唔會讓出站既人出先，一窩峰湧入湧出 好啦行到身水身汗終於去到酒店，一場黎到杜拜緊係住番間五星級酒店啦
Reception果個仲要係俄羅斯妹，我點知？其實係佢問我邊到黎，我答完再問佢 呢個時候痴漢mode on 即刻偷影番兩張相

Check in完沖完涼就準備去沙灘
本身係打算影間帆船酒店，但我同的士司機講完，佢車鬼左我去沙灘盡頭 最後因為太曬，個紋身紋左無耐頂唔順就搭地鐵番酒店 訓左個晏教再出去

之後行程就係Dubai Mall同埋一睹全球最高建築物 Burj Khalifa 由於我買左地鐵day pass所以瘋狂出入閘都得 搭左五個站就到達Dubai mall站，簡單介紹下，Dubai mall係好撚大，完。佢得三層，但係面積係6-7個海港城咁大
我今日行到腳仔都軟埋，商場入面可以有個水族館，仲有個人工瀑布，杜拜真係好有錢

呢個係室內瀑布

樓主準備去LV大掃貨

鳩行完個商場就出去睇Burj Khalifa，一出到去已經人頭湧湧，個個都爭住影坐塔 話晒佢係打贏台北101既建築物 當然我都唔例外啦

影完一大輪，無啦啦有噴泉表演 其實唔是無啦啦，係我自己唔知
好多人向我面前舉晒手機影，當然我緊係影唔到，噴泉表演真係真係真係好震撼，現場果種震撼感 睇完就係時候番酒店，第日就要離開杜拜 雖然得一日兩夜，但已經令我知道杜拜點解叫金錢堆砌出黎既國度，打道回府，
準備出發去伊朗

28/5/2016 杜拜>伊朗 設拉子

今次搭既係flydubai由杜拜飛去設拉子只需要一個鐘（好似800蚊港紙）。

終於上到機，好多人都好友善同好好奇咁望住我，因為我係唯一一個亞洲人 坐我隔離個男人問我是咪Japan 佢好好人，係咁介紹設拉子既特色，最後仲幫我落機兌錢、買電話卡、搵的士

呢一日真係好撚好撚好撚黑，一到伊朗就比人劏左600蚊港紙
是咁的，我check in完打算出去行個轉，點知比條友截住左，佢話佢岩岩收工肯帶我周圍去。我見佢咁誠懇同埋就跟左佢去

佢帶我去既地方係好靚，但最後佢叫我比tips佢，我本身比左200蚊佢，佢話要多400 我唔肯，佢話要報驚，仲要好兇狠咁樣，即刻比佢大到，咁就拎左錢比佢 咁就比人劏到一頸血。去到而家D朋友仲不停恥笑我

設拉子大門

日光日白，嚇撚死人

好污糟嘅公仔

米整嘅雪糕，再加左少少玫瑰露上去

Hostel入面長期有隻貓黎R野食

Hostel 去設拉子多數都係住呢間 niayesh hotel

流浪第二日發現左佢有第二個，所以果陣我完全剩番個驅殼

支持巴打
舊年出po個時我都有追

29/5/2016 伊朗 設拉子 波斯波利斯

今日去既地方係Persepolis波斯波利斯 因為距離市區差唔多70幾公里，而我又唔識自己搭巴士去，所以就選擇跟tour
個tour去全日，0730-1900 包車包導遊包lunch就55美金

出發前食早餐

7點半就要去集合，緊係要R下水吹啦～認識左其中一個團友，佢叫Martin，德國人黎做老師。
向車程果到我同佢講起香港，佢都好多野問，當然我又用番我有限公司嘅英文同佢溝通

搭左大約9個字車，順帶一提伊朗好少交通燈，就算有都係無用 D人同香港既呀伯呀婆一樣，舉起手就叫停到架車比佢過 司機唔帶安全帶係好常見

講下波斯波利斯既背景先：波斯波利斯係曾經波斯帝國既首都。
但係最後比亞歷山大大帝攻陷同征服，征服不特止，仲下令焚城，聽講當地人講係燒左七日七夜 而家我地睇到既係比火燒完既殘骸 好啦，到左波斯波利斯，第一個地方係萬國門，如果無記錯

然後就係主宮殿，BTW相機本身入左塵，所以有一粒粒

全景
最後係波斯帝國三大國王既陵墓 咩名我真係無印象，但真係好震撼

厚面皮叫團友幫我影

終於離開波斯波利斯啦，之後去左間當地人屋企食晏

下一站我地去左另一個地方係波斯帝國創國者Cyrus the great既陵墓 但係呢個係意義多過靚，因為好多都毀壞晒 但Cyrus the great係對波斯文化好重要好重要既一個人，而聖經都有提過 描述佢係有兩對翼同一對角既一個國王
搭左大約1個鐘車終於到左Cyrus the great既陵墓
其實唔算有太多野睇，因為好多都毀壞晒

呢個係一個空既陵墓，因為阿歷山大入侵波斯帝國既時候陵墓嘅所有野已經被軍隊毀壞左（聽導遊講）

晚餐，隻死人貓唔向到唔駛分比佢食

傳說中冇酒精啤酒，好似普通果汁

曬左一整日，戰績

樓主跟住會再去邊到

30/5/2016
31/5/2016
伊朗 設拉子 光明王之墓 鳩行

今日去左個清真寺，名好長叫做Aramgaj-e Shah-e Cheragh 中文名叫做光明王之墓。點解咁叫？其實係因為發現果個人見到有一道金光向墓穴透出黎。

因為呢兩日真係廢青mode，無所事事，出去行左陣太熱頂唔緊又番去涼冷氣。所以無乜遊記可言

伊朗嘅清真寺最靚嘅地方緊係佢個穹頂

成個城堡打斜

扮文青，影完即刻收埋

又係佢 佢好醒目，比飯佢佢唔食，比肉就食到習習聲，食完又用好可憐眼神望住我

一年前嘅巴打

今年都係去日本 如果流浪就要等grad 因為無乜錢

31/5/2016 伊朗 設拉子 莫克清真寺 Nasir al-Molk Mosque
《波斯萬花筒》

莫克清真寺，因外牆磚塊採用粉紅色瓷磚而又稱「粉紅色清真寺」。外面其實係簡單純樸毫不起眼，同其他清真寺無乜大分別。甚至心入面彆扭：伊朗最靚嘅清真寺都不外如是

就咁睇其實唔會有概念知道佢入面係乜野黎

寺入面最為特別係在頂部結構上有一個四分之一圓球體的蜂窩狀造型，每一個蜂窩雖凹凸不平，但大小形狀完全一樣，構成立體穹頂。

又係穹頂

呢到扮下文青用書面語
你會發現此建築內的玻璃窗在一百多年內每天濾著晨光。一排落地的彩色圖案玻璃窗像萬華鏡般灑到地上繽紛豔麗的光線。

每日就只有清晨時份先會有萬花筒現象，所以會有大大小小旅行團到此一遊（當然少不免中國團）

我當然唔會錯過啦 ，調整腳架，一切準備就緒，等無人果陣沖出去坐底擺pose 一個字：掂過碌蔗！

呢到扮下文青用書面語2
拍攝後我坐在牆邊靜靜感受著光影的變幻，置身一於萬華鏡般的鏡像宮殿。於伊朗邂逅最美的清真寺帶領我置身於「一千零一夜」的世界。可是晨光漸漸褪去，一千零一夜的夢境也隨之幻化。

出去出面都有好多野睇

花園

轉到頭暈嘅天花

穹頂again

其實我留到12點幾就走左，又番去hostel嘆冷氣

今日出住咁多先，聽日做完功課再出

西面王你好

唔想西面架

31/5/2016 伊朗 設拉子 哈菲茲之墓 Tomb of Hafez

今日去既地方係叫做Tomb of Hafez 哈菲茲之墓。Hafez係著名波斯詩人，你就當佢有李白咁上下既地位
而佢出生地方就係設拉子，佢詩集出售數量僅次古蘭經 伊朗仲向10月12日訂為day of Hafez，可想言之有幾咁把炮

而向佢死左之後，波斯人就向設拉子郊區幫佢起一座陵墓，就係今日既tomb of Hafez。其實向夜晚座陵墓仲靚，但我今日太肚餓頂唔順番左酒店

仲有樣野就係我比lonely planet水鳩左，佢明明話入場費係$0.5美金（15000Rials)，去到點知係$6美金（200000Rials) fuck fuck fuck fuck 但搭左的士去到無理由走 ，含淚比左錢就入去

佢條屍是咪向入面
行左大約一個鐘（跌爛左filter )
為左慳錢決定行番去（最後行左半個鐘 ）
向番屋企條路，親眼目睹有個女人比電單車黨搶手袋，好彩撚樣強平時唔行路邊 但都嚇到心肝仔都跳出黎呀

伊朗先達

向伊朗交通燈只係裝飾，無人會理

染色雞仔

例牌貼野食

提外話1：

佢叫Peyman，HOSTEL餐廳侍應，佢好好係咁陪我傾計 同埋佢主動問我拎contact 佢話最衰佢要番工，如果唔係會帶我周圍行

番到黎香港佢都不停同我吹水，又話想黎香港 ，不過佢成日都叫我影我個樣比佢睇，我無理到佢

不過佢真係好靚仔（非基）

提外話2:

向餐廳撞到香港人
好耐無講廣東話啦好感動
個女人又係自己一個去伊朗又係同我同一間酒店
但佢今日係第一日，我最後一日
相就唔放，可能佢都有上

1/6/2016
2/6/2016
伊朗 設拉子>亞茲德 YAZD

由於我計劃錯左，訂多左日hostel，所以呢兩日基本上係廢青鳩流，周圍行同埋睇書 不過向公園坐果陣有伊朗妹妹同我示愛

有圖有真相

另外向hostel遇到兩個中國女仔，佢地主動聊我傾計，佢地第一日到，我就要走。不過之後向另一個城市同一間hostel撞番

長途巴士站、火車站同埋機場都係充滿傷感既地方。車站見到個後生仔去Istanbul（要搭好似30幾個鐘），全家人喊晒口咁送別。。。

BTW原來車飛好平！40蚊hkd搭6個鐘仲要係vip！ 搭通宵巴好處係可以慳番晚hostel錢
夜晚11點鐘車，下一站Yazd 亞茲德！再見Shiraz

車入面

留名睇自爆